\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/strahlengang.png}
	\caption{Skizze des Strahlengangs im verwendeten Polarimeter \cite[Kap. 20.6]{knetter17}.}
	\label{img:strahlengang}
\end{figure}

\subsection{Justierung un Referenzmessung}

Der Versuchsaufbau ist in Abbildung \ref{img:strahlengang} skizziert. Zunächst wird der Strahlengang so justiert, dass das Laserlicht bei geradem Schwenkarm genau in die Mitte der Fotodiode trifft. Vor Beginn der eigentlichen Messung wird der Offset der Fotodiode registriert. Dazu wird der Polarisator $P_2$ aus dem Strahlengang entfernt und der Verstärker so eingestellt, dass für beliebige Stellungen von $P_1$ die vom Multimeter angezeigte Spannung unter $10 \, \text{V}$ beträgt. Anschließend wird für die Einstellungen von $P_1$ auf $0^{\circ}$ und $90^{\circ}$ jeweils der am Multimeter angezeigte Wert $U_0$ notiert. Dies ist die Referenzmessung. 


\subsection{Reflexion der parallelen und senkrechten Polarisation}


Mit $\varphi$ wird der Winkel zwischen der optischen Achse nach $P_1$ und dem Schwenkarm bezeichnet. Bei einer Position des Schwenkarmes von $\varphi = 10^{\circ}$ wird das Prisma auf dem Teller so ausgerichtet, dass der reflektierte Laserstrahl mittig auf die Fotodiode trifft. Der Spannungswert $U$ am Multimeter wird für die Stellungen von $P_1$ für $0^{\circ}$ und $90^{\circ}$ notiert. Die Messungen wird in Schritten von $5^{\circ}$ bis $\varphi = 150^{\circ}$ wiederholt. 


\subsection{Drehung der Polarisationsebene}

Der zweite Versuchsteil findet parallel zum Vorherigen Durchführungspunkt statt. Für jede Stellung des Schwenkarmes zwischen $\varphi = 10^{\circ}$ und $150^{\circ}$ wird der Winkel des Polarisator $P_2$ auf $45^{\circ}$ gestellt und der Polarisator $P_2$ wie in Abbildung \ref{img:strahlengang} gezeigt in den Strahlengang gebracht. Der Winkel von $P_2$ wird so lange variiert, bis die von der Fotodiode gemessene Intensität (nahezu) verschwindet. Der entsprechende Winkel $\vartheta_0$ von $P_2$ wird notiert. 